[估報紙]港男彈剩女要求高 打定輸數做「獨男」

俗語有謂︰「你的荷包如何，你的戀情也必如何。」有港男自言本身條件不佳，故已「娶妻求剩女」，惟女方仍要求他有錢有樓，直言心淡，已準備孤獨終老。有戀愛顧問指，財富未必是失敗主因，是否有上進心才是成敗關鍵。
投身「戀愛戰場」，條件不佳者或更易重傷。有港男在討論區訴苦，自稱已專攻「剩女」，但也難敵女方要求高。帖文指︰「曾被很多30多歲的剩女拒絕，無錢無樓是主要原因，甚至有人說情願單身，也不想求其搵個伴，依家已心淡。有無人同我一樣已放棄搵老婆？」
女生或會忽略男方優點
帖文迅即獲逾1.6萬點擊及200多個回覆，不少同路人陳述「追求不遂」的苦況，有人稱若被女方發現住公屋、學歷低或愛吸煙，她很快便「無影」；另有人指不少女性是「後生求靚仔，老咗求有錢仔」！
婚介公司連戀愛顧問Joyful Matching負責人Joe Wong表示，一般28歲至33歲的女生對結婚迫切性較低，部分人或因接觸異性不多，要求較「離地」和「童話」。有個案是女生找到學歷、興趣及信仰相若、任職工程師的男生後，仍嫌棄男方不夠高。「該女生本身高眺，擔心着高跟鞋後與男伴平頭，甚至高過對方，卻忽視了他的優點。」
財政穩定亦重要
Joe指，女生需要旁人的客觀分析，才可脫離慣性審美觀。「若集中在外在條件，難免重蹈覆轍。」他續指，很多女性並非有高要求，男性遭「嫌棄」多數因缺乏上進心或安全感。「例如做運輸看似條件差，但若計劃自己儲錢出車做小老闆，女生也不會覺得無吸引力。」
HK Romance Dating配對公司創辦人張惠萍稱，本港物價高，如男方月入僅萬多元，恐怕「交租已無咗一半」，從現實層面考慮確難組織家庭。「很多女生並非想大富大貴或做少奶奶，但要考慮婚後生活質素及子女教學問題。男生若自知條件差，應盡力通過進修或創業改善，而非要求女方接受或體諒。」她又稱，學歷低除影響收入，亦會令男女價值觀、圈子及話題出現落差，難以溝通自然難有良緣。

我拎d錢叫雞唔好?

窮人唔好生仔 連累下一代

男人有條件都唔揀剩女啦

惟女方仍要求他有錢有樓，直言心淡

做得剩女真係智商有限，條仔有錢有樓就唔洗主動埋條女身啦，成班港女見到一早衝埋去啦

ip 都唔洗 check , 梗係晴報喇, 辣殺報

請嫁大陸人

有少少料都唔揀港女啦，
以為真係自己好撚大牌。

反正他們有樓有車有錢
成功移民

不過她們已經這樣做了

會唔會太易估

層樓有份住無份供？
做大種乞衣都做得咁大條道理

張惠萍唔做主播就出黎鳩up

又係上進心

剩男食剩女都比人嫌 人地有返啲本事都唔洗同你埋單啦